<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>LXiHa`Notes</title>
  
  <subtitle>The House Belong to Love and Freedom.</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://liujunjie11.github.io/"/>
  <updated>2019-12-16T07:22:25.885Z</updated>
  <id>https://liujunjie11.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>刘俊</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>几分喜欢</title>
    <link href="https://liujunjie11.github.io/2019/12/16/%E5%87%A0%E5%88%86%E5%96%9C%E6%AC%A2/"/>
    <id>https://liujunjie11.github.io/2019/12/16/几分喜欢/</id>
    <published>2019-12-16T07:22:25.000Z</published>
    <updated>2019-12-16T07:22:25.885Z</updated>
    
    <summary type="html">
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>网络心动时分经历记录</title>
    <link href="https://liujunjie11.github.io/2019/12/13/%E7%BD%91%E7%BB%9C%E5%BF%83%E5%8A%A8%E6%97%B6%E5%88%86%E7%BB%8F%E5%8E%86%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    <id>https://liujunjie11.github.io/2019/12/13/网络心动时分经历记录/</id>
    <published>2019-12-13T12:31:29.000Z</published>
    <updated>2019-12-14T08:01:17.701Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>十月份到如今的十二月份，不知不觉是有南国异性陪伴的快两个月的时间了。</p><a id="more"></a><p>时间过得真快，你我从认识到相识已经快到两个月。现在到了真的要结束的时候了。一款游戏将你我的距离从南国拉到北国，沿着网线好似手拉手，显得格外亲近，我们无话不谈，我亦感到前所未有的轻松、自在与坦然，多久了？我多久没有这种感觉了？我怕是习惯一个人生活，一个人自娱太久了，或许是孤寂的太久了，想找个人找个地方说说话派遣一下情绪与孤独罢了？</p><p>还曾记得刚开始认识你的时候，我问你能陪我多久，你说很久很久，只要我不解除我们的关系，你就能一直陪着我。什么时候我们之间的距离从刚开始认识便火速拉近，因为我的猜疑和没有安全感，你我之间的关系距离才总算是能稍微停一停了的迹象。后来我不断猜疑猜疑，本来总是想快刀斩乱麻，长痛不如短痛的时候，我发现了你的单纯、天真以及善良，还有在某个夜晚发觉到你的真心？或许是吧，又或许是我自以为是了。我开始转变了我的态度，愿意慢慢去尝试了解你了，慢慢的居然对你有了好感，猜疑一天天在减退，对你的信任使得我的安全感慢慢的越来越多。总该归于生活，也总该归于平淡，你我之间的距离慢慢的开始拉远了，无话不谈到寥寥数语都有发生过。你跟我很像，习惯孤寂，但是可能也需要陪伴。你需要的陪伴用你的话说：就是一直可以陪着你的人。但我，自从有了对你的好感，却一发不可收拾，开始泛滥，开始躁动，开始影响我的生活…我发现我沦陷了，但每一次沦陷都在夜晚自救，在第二天早晨疲惫不堪的再去开始为生活工作，我发现我开始喜欢上你了。喜欢你，隔着网线，我的理智不允许我这般泛滥，但我面对你，即使是木板的屏幕，听着你的声音，看着你的文字，我不断告诫自己：坚持坚持。你的每一句对我有好感，我看到了希望，并且默念着未来如何如何，幻想着会怎么样怎么样，这些东西又这样的不知陪伴我多少个夜晚，我的理智同时又不断折磨我多少个夜晚，我太缺乏安全感了…我开始想了解你更多的关于你如何看待我的想法，我的方式带着无情，也带着担忧，我把你搞得人心惶惶，但不知你是否真的伤过心？同时我也是坐立不安，深怕错过你，不然我又会后悔，后悔像当初一样，面对喜欢的女孩却没有抓紧她们的手，直到永远失去，在回首过往中，我学会了珍惜。我这么做，反反复复这么做，每一次我明显感觉到了我们之间的变化，但只有这样，我才能真正从你口中得到我想要的答案，但事到如今，我们之间却再也回不去了。失望的叠加，直到绝望，我早已忘记了我还是会对你猜疑的这回事了，我还没有完全信任你呢，也还没有完全了解你呢，我们就要散了…你跟我又不一样，我如何才能找到继续下去的希望，我只是缺少一个答案，但我从你口中得不到。你说你的想法是你自己的，你没必要说出来，你说你一直认为自己会一个人一辈子，你还说我想怎么样就怎么样。后来你一句一句对我有好感在我快要退却的时候，一句你其实也很难过的时候，我仿佛又看到了希望，我以最快的速度整理好心情，调整好状态，只为我们能开心的过得像以前一样，我也不想让你感觉压抑，我想让你尽快了解真实的我，也能开开心心的过好每一天。你来找我，我可以放下所有的事情和工作，因为我喜欢你还没有变。面对我的质问，你开始会挽留我，直到你也绝情的不留一点余地。我的自尊，我的原则，在你面前全部崩塌了，我心高气傲的内心也因你而慢慢沦陷，我不是变得卑微了，我只是慢慢喜欢上了你。可能是你被我折腾的累了，而我也真的累了…</p><p>不想了，再想我就是狗！！！！！！</p><p>现在她的几句话我就顿时茅塞顿开了，我还想个屁！！！之前理智下来的规则原则好像就是个摆设…根本没个屁用，结果还是回到了之前的那个样子…想个屁！！再想我就是狗东西！！</p><p>亦不再强求感情这种事了，这种事我也只好去随缘罢，无法言喻。自行珍惜罢。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;十月份到如今的十二月份，不知不觉是有南国异性陪伴的快两个月的时间了。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="笔记" scheme="https://liujunjie11.github.io/categories/%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    
      <category term="笔记" scheme="https://liujunjie11.github.io/tags/%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>观《一句顶一万句》</title>
    <link href="https://liujunjie11.github.io/2019/12/11/%E8%A7%82%E3%80%8A%E4%B8%80%E5%8F%A5%E9%A1%B6%E4%B8%80%E4%B8%87%E5%8F%A5%E3%80%8B/"/>
    <id>https://liujunjie11.github.io/2019/12/11/观《一句顶一万句》/</id>
    <published>2019-12-11T13:55:18.000Z</published>
    <updated>2019-12-11T14:22:57.247Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>前些天看了一部电影叫做<a href="https://v.qq.com/x/cover/tldyy9mk2ladxmg/u0025f9l380.html" target="_blank" rel="external">“一句顶一万句”</a>。</p><a id="more"></a><p>电影的开头是在民政局，有人离婚也有人结婚。一对男女高高兴兴的等着拿结婚证，工作人员问了他们为什么结婚，这对男女的回答是“因为说的来话，下句没说就知道对方要说什么”。转眼十年过去，这对夫妻有了自己的孩子，十年前原本有希望成为军官的男主人公因为一些原因，在人生事业上不是很顺利，导致女主人公在每次听取男主人公说自己的未来展望时很不屑，也有些无所谓了。其中女主人公最后选择了出轨，男主人公跟踪发现之后，也掌握了证据，他跟女主人公坐在一起聊了聊这个事，其实他也接受不了这个事实，原本只是打算以离婚来要挟女主人公悔改，他问了原因，女主人公的回答是：“感觉我们在平时生活中已经说不上话、对不上话了，跟以前不一样了，而跟他，我能说上话”。他们的孩子知道了这个事之后，彻夜难眠，最终大病一场。电影的结局是男主人公想拿刀跟女主人公同归于尽时，他们的孩子给爸爸打了一个电话：“….不去香港了，我们去青岛，香港有海，青岛也有海…“。剧中人有一句话：”日子不是过从前的，而是过以后的“。这句话我第一次听到我不能完全理解，两个人从相识到相知再到相爱再到结婚，一同历经生活的磨练，两个人饱经风霜难免都不会变得沉默寡言。曾经的无话不谈变得面面无言，这是什么原因？我在这时突然又想起来一个我看过的韩国广告，开头里面是一对夫妻想要离婚，妻子沉默了一会提出一个要求，就是再等一个月时间，但是在这一个月里要求男方每天在起床时跟她说早安，并且吻她的额头作为早礼，要求男方每天去上班跟她说“我去上班了”，中午和晚上回家说“我回来了”，并且要给她一个拥抱，最后他们夫妻两个这样做了一个月之后，他们找到了以前的感觉，一个月前要离婚的事也就烟消云散了。我突然就恍然大悟了，是啊，或许生活中的压力会使得夫妻生活也陇上一层压抑感，或许也会让彼此两个人变得沉默寡言，但是却不知这其实都是暂时的一种习惯，两个人沉默寡言久了自然就成了一种习惯，自然也就毫无激情可言了。回想上面的那个韩国的广告，爱其实也很简单，其实爱也能成为习惯，不过是一句早安晚安和一个疲惫后的拥抱…两个人的日子是两个人过下去的，但是选择却是可以不断变化的，有些话，有些微小的细节其实很简单就能体现爱意，只是我们大多数人都忽略了，因为生活中的种种因素，或许变得懒惰了，或许变得无所谓了，但是如果每天只要有了那些微小的细节去表达体现彼此的爱意，或许婚姻就不会变得毫无激情可言，或许婚姻就是另一种结局，而这个结局两个人都能去做选择得到。这部电影的名字“一句顶一万句”不妨可以理解为：爱人的一句可以顶上陌生人的一万句。当今的婚姻有很多是很浮躁的，很多的两个人敢于勇敢的结婚，但是却没有维护好婚姻，很多时候不过是败在了习惯上，败在了选择上，而这些其实都可以去改变。</p><p>婚姻或许并不是爱情的坟墓，大多数时候不过是我们没有习惯性去维护。</p><p>我其实也联想到了我现在跟那个南国异性的这种情况，哈哈，我跟她现在也是可以无话不谈，会不会有哪一天？但是我已经有了答案。我曾经在大二有过一个感慨：“活着生活，在无数个平平淡淡里，在有些个出其不意里”。现在我想用在两个人的姻缘之上做一些改变，那就是：“两个人平平淡淡的生活，但基于爱，而大多数时候的出其不意也都能化解。”后知后觉，我发现我现在就是对她无话不谈，突然莫名就有些后怕起来，哈哈。</p><p>后记以及偏题记～</p><p>我最近发现我来北京实习的这段时间，我居然慢慢的变得迂腐了，很多条条框框开始束缚着我了，我也开始变得有些轻浮，居然也会动不动张口就去下结论去评价人和事了。我在学校其实不是这样的。我想我还需要去适应一些东西，但是也要坚定自己！</p><p>环境与人本身是两回事，只不过有时糊涂了不容易区分，就容易无法自拔了。</p><p>其实这些我可以写成一篇文章来记录下来的，但是既然是以介绍一个电影的形式牵连出来的感想，而且想要介绍的对象是给南国异性的，我不妨就当在南国异性那里做文章了，哈哈。因为还是想记录下这些文字，就在博客复制过来这些文字了，打字这么多还是很不容易滴～～</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;前些天看了一部电影叫做&lt;a href=&quot;https://v.qq.com/x/cover/tldyy9mk2ladxmg/u0025f9l380.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;“一句顶一万句”&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="笔记" scheme="https://liujunjie11.github.io/categories/%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    
      <category term="笔记" scheme="https://liujunjie11.github.io/tags/%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>哭唧唧的我</title>
    <link href="https://liujunjie11.github.io/2019/12/04/%E5%93%AD%E5%94%A7%E5%94%A7%E7%9A%84%E6%88%91/"/>
    <id>https://liujunjie11.github.io/2019/12/04/哭唧唧的我/</id>
    <published>2019-12-04T07:46:20.000Z</published>
    <updated>2019-12-05T13:44:15.259Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>还记得那个夏天，还记得那个小小的哭唧唧的我。</p><a id="more"></a><p>无数次梦见回想那个情景，我哭着抹着眼泪从村头走到村尾的家。这一段童年阴影一直环绕着我的心头，虽然早已不再去计较些什么，在背后的亲情却总是会不时的想起，还会时不时的自我批评我的兄弟一般。</p><p>不过我早已开怀，早已释怀了，这篇文章的标题是在昨天决定的，今天相关的思绪早已不再，何必再去做一番旧事评价。实际上也早已释怀，更不用拿这些旧事来判断今日的人事情。</p><p>那就这样结束吧，哈哈…</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;还记得那个夏天，还记得那个小小的哭唧唧的我。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="笔记" scheme="https://liujunjie11.github.io/categories/%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    
      <category term="笔记" scheme="https://liujunjie11.github.io/tags/%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>空</title>
    <link href="https://liujunjie11.github.io/2019/12/04/%E7%A9%BA/"/>
    <id>https://liujunjie11.github.io/2019/12/04/空/</id>
    <published>2019-12-04T04:51:56.000Z</published>
    <updated>2019-12-05T13:36:42.503Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>有情无情，空即是有。</p><a id="more"></a><p>空空空…….（空即是有）</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;有情无情，空即是有。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="笔记" scheme="https://liujunjie11.github.io/categories/%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    
      <category term="笔记" scheme="https://liujunjie11.github.io/tags/%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>寒夜</title>
    <link href="https://liujunjie11.github.io/2019/12/02/%E5%AF%92%E5%A4%9C/"/>
    <id>https://liujunjie11.github.io/2019/12/02/寒夜/</id>
    <published>2019-12-02T05:50:30.000Z</published>
    <updated>2019-12-05T13:35:20.570Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>记录一个在北京的寒夜。</p><a id="more"></a><p>寒夜前的那个晚上，南国异性没跟我说一如既往的“晚安”，在不是一如既往的时间段过早休息了。那时我开始变得蠢蠢欲动，措不及防了。我这脑袋第一时间想到的是：那家伙可能出事了…反正就是很是关心那家伙是不是死了，哈哈..</p><p>回到正题，因为那家伙的关心，一点睡觉，五点就早起了睡不着了。刚开始有点发懵，不知所措，躺在床上看着窗外的光亮慢慢的变得多了起来，这时候的地铁声呼啸而过，没想到这地铁这么早就开始干活了…</p><p>这篇文章明明想到在当天完成的，如今已是过了好几天了…当时的感觉我虽然刻骨铭心，但是也早已找不到精髓所在，只记得当时做有太多的感触与体会，都在心里。</p><p>那么这篇文章就可以顺理成章的结束掉了…一些记忆与体会留在恰当的时间点与恰当的时间段又何妨不是一件正确的选择。如今物是人非甚是感觉有些会可能故弄玄虚的嫌疑了…</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;记录一个在北京的寒夜。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="笔记" scheme="https://liujunjie11.github.io/categories/%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    
      <category term="笔记" scheme="https://liujunjie11.github.io/tags/%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>北京的雪</title>
    <link href="https://liujunjie11.github.io/2019/11/30/%E5%8C%97%E4%BA%AC%E7%9A%84%E9%9B%AA/"/>
    <id>https://liujunjie11.github.io/2019/11/30/北京的雪/</id>
    <published>2019-11-30T08:02:03.000Z</published>
    <updated>2019-11-30T09:01:41.853Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://liu-1258031152.cos.ap-beijing.myqcloud.com/51381575073851_.pic.jpg" alt=""></p><p>北京的雪来的在我意料之中。但没想到北京的冬天会这么冷…</p><a id="more"></a><p>不知不觉来到北京快近三个月，此刻的我不仅心无波澜，居然偷偷感到一丝的心安。同时也感觉莫名其妙的，为什么感到心安呢？是自我麻醉还是故弄玄虚？我想后者的部分会更多一些，哈哈。</p><p>如今，慢慢的，居然开始变得不那么喜欢雪了。回首当初见过的冰天雪地与壮阔冰江，那时的我欢喜的不得了，以为眼前看到的就是世界上最为美丽的风景。回望过去，当时的我还很所谓的自以为是，但是回想身处在当时的环境当中，不禁又再次感到心旷神怡的那种久违的感觉，那种感觉早已经深深刻在我的骨子里了。那时的风景与我，都很美好。如今再次看到雪覆盖大地，已经身处在北京了。</p><p>北京北京，这个地方，这个字词，当初承载着无数人的梦想与希望，有人有所谓的失败有人有所谓的成功，居然在当下成为了广大民众敬而远之的“网络热词”，我明白亦理解其中的含义为何，但是对于我来说不过都是平淡无奇。其中的情怀，包括的那些人们的青春梦想，埋葬在这里继续传承。好似有些偏题了呢…</p><p>看到雪，亦面无表情心无波澜了。回想当初的选择与安逸，我反而没有一丝后悔，我或许是麻木了，但我亦更清醒了。</p><p>看到雪，心生厌恶过。不喜欢这过分的纯白无暇，亦不喜欢在其覆盖下的黑压压的土地，即使有丑陋也有美丽，每当想到雪慢慢化去之后的那一片苍茫，我居然会感觉到作呕。</p><p>今天看到北京的雪，我看到了曾经的我和现在的我。不再痴迷于一片外在风景，更多的是会联想到背后的丑恶。我确实有些变得所谓的“消极”？但如今每到有感概也不像曾经那么偏激了，但我有时候又宁愿自己变得偏激一些。矛盾着矛盾着，我感觉我亦收获了很多，我不叫它是所谓的“成长”，只是我在不断的释怀之中明白了更多。写到这里，思绪居然会感觉到很混乱，心境也不再平静。</p><p>我是有些胡编乱造了呢，还是变得生疏了，感觉变得不自然了。我可能是变得有些做作了，还带着虚伪，还带着虚荣，变得不像自己了，不像从前那样豁达的自己了。</p><p>每一次蜕变可能都会伴随着心惊肉跳吧，带着一些不安，或许是不习惯了？亦回首多次闭上眼睛深沉思考，获得出来的结论与自我安慰都是沉默以对和心无波澜一般的，居然感觉有些不甘心，我是要和自己怄气。</p><p>我或许是变得更为明智了吧。虽然有时不近人情，显得绝情亦显得冷漠，但我亦然心安理得，我不认为这是封闭，只不过不再那么轻浮于人事。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://liu-1258031152.cos.ap-beijing.myqcloud.com/51381575073851_.pic.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京的雪来的在我意料之中。但没想到北京的冬天会这么冷…&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="笔记" scheme="https://liujunjie11.github.io/categories/%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    
      <category term="笔记" scheme="https://liujunjie11.github.io/tags/%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>爱与喜欢</title>
    <link href="https://liujunjie11.github.io/2019/09/20/%E7%88%B1%E4%B8%8E%E5%96%9C%E6%AC%A2/"/>
    <id>https://liujunjie11.github.io/2019/09/20/爱与喜欢/</id>
    <published>2019-09-20T11:52:46.000Z</published>
    <updated>2019-12-05T13:21:45.217Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>“爱”与“喜欢”不一样，曾经的我没什么感觉，现在倒有一些心得。</p><a id="more"></a><p>实际上这篇文章的主题在九月份便已确认下，如今早已对当时的灵感有一些消化，时隔一个多月到了如今不妨就拿来记录现在的感受吧。</p><p>这段时间通过游戏相识了一个在南国的异性游戏好友。刚开始愿本着打算一起玩耍获取快乐就够了，没想到却越发不可收拾了…如今在我们双方都表达了对对方有好感之后，我居然越发疯狂想来一场虚无的网恋…这是愚蠢的，网恋我在清醒以来从来没想过要有这一天的发生，我一直在与自己作斗争，一边告诫自己不要越陷越深，一边克制自己对这个喜欢着有好感的南国异性的所作所为。网恋于我而言，是不现实，也是不真实的，我无法接受这样形同虚设的恋爱方式，而且对于我来说是一种巨大的煎熬。</p><p>实际上无关网恋，关于这个南国异性我都未曾了解的太多，却又急切的希望与对方建立一些联系，甚至于想要占取她心目中的一个位置，不过还好当初刚认识的时候，双方都比较理智，所以才没有造成这样轻浮的喜剧。仔细回想当初，不过是借着网络牵针引线，我这个人或许面对着一个在实现生活中毫无联系但存有好感的陌生人更容易放得开？从小到大，我有过两次这样的经历，基本上因为现实的原因，所以在网络上相互交流的时间较为多，在没有面对面的情况下，我居然能把控到自在，还能把控得游刃有余的…一直到如今我想借着这段经历认真反思，才清晰的认识到这个问题的本质所在，或许都是因为跟付出的感情相挂钩，所以总是先将问题牵引到感情上，而不是一些较为细节的基本问题上。如今回想前两段经历，再与如今这段经历相对比，不往有很多相似的地方：在我确定我们双方都存有对对方有好感的基础下，且因为不是现实中的面对面，借着网线我可以更为轻松的放开自我去跟对方交流与讨论，而且不带着一丝虚伪。我亦承认，我这样做的最终目的不过是为了获得对方更多的认可与对我的欢喜，正所谓不断获取希望才能获取不断的行动的动力。</p><p>而现在的我难道不就是为了那一个在对方心目中的一个位置吗，急切的想要获取到一个名份，而且这个名份确实可有可无，如果双方的好感不达到一定程度的话。为何那么急切？急切的想要这个名份？估计是跟我本人性格有很大的关系，我急于求成也不是一两天的事了…这点我一直较为苦恼，这确实是我最为致命的点，居然知道对方对我存有好感，我想这点目前就能足够了，有时不断的想要获取对方的东西越多，反而越发变得不自在了。我如今才明白，在面对男女感情之事时，有时急切的想要获取对方更多时，反而容易变得适得其反，首先最为明显的就是自己变得不像自己了，失去了自在，也就开始乱了方寸了…有时特别特别的想对方的某一处时，脑子里就会不断回望过去跟这一处相关的历史经历，然后不断的将这段时间的历史放大进行自我的催化，想念就会越发变得不可收拾。这时就不是简单的存有好感了…确确实实喜欢上了对方了。</p><p>关于爱，体现在更多的细节之上。更为无微不至的体贴，对方的事、对方的生活都如同自己的一般，不断的去跟着挖掘细节，然后才是不断的作猜测、作判断    ，时刻想着关心着对方的目前的状态。爱这字的含义是千言万语都表现不出来的，只能作体会留在心里细细品味。对我来说，爱就是将对方“变成”了自己，所以这样就能顺理成章的作关心，作体会了。爱，是与很多情愫相挂钩的，如同千丝万缕的藕断丝连，只能作体会。</p><p>回到主题上，我该如何处理与那位我存有很多很多好感的南国异性作更多了解呢…这其实对于我是个世纪难题，因为面对的人分千千万万种。喜欢与坚持喜欢其实亦然简单，不过是需要对方的认可与同样与我相互欢喜的感觉。曾经我最为擅长的换位思考在现在却又显得不堪一击..因为我没有更为恰当的参照物了…这很是较为头疼的问题，这样绝大部分只能作自我猜测了。猜测这活其实也是一件苦差事，稍微不合意，各种迷惑也随之而来了，然后感情开始动摇，内部斗争随之也在不远处了…哈哈，这其实在我看来是一件可笑的事，没想到堂堂我刘某人也有这狼狈的一天哈，哈哈哈…</p><p>面对好感，面对喜欢，面对爱意。我想还是得把控得了自我才行，得时刻保持理智才行，才不能糊里糊涂被某一虚化的美好瞬间卷进去越陷越深，无须存有过分美好的幻想，这些恐怕会起到推波助澜的反作用，这些都是对于将来有别离的一天是催化剂，无法自拔其实也是自找的，不过基于对方的感情是催化剂罢了，哈哈。</p><p>就这么办吧，把握好现在最为重要，未来的规划最好停留在一个又一个小目标上，这样才显得真实与豁达，过多过分的幻想其实也是庸人自扰…</p><p>细细反观，以上所作的不就是曾经我不为所动的恋爱观的其中一部分吗…怎么如今动摇了？我想是多种意想不到的因素和急切的心理在作祟吧，急切的背后又是什么？是想占为己有的野心，哈哈哈哈..</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;“爱”与“喜欢”不一样，曾经的我没什么感觉，现在倒有一些心得。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="笔记" scheme="https://liujunjie11.github.io/categories/%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    
      <category term="笔记" scheme="https://liujunjie11.github.io/tags/%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>scrap问题y</title>
    <link href="https://liujunjie11.github.io/2019/09/13/%E4%BD%BF%E7%94%A8scrapy%E9%97%AE%E9%A2%98%E6%B1%87%E6%80%BB/"/>
    <id>https://liujunjie11.github.io/2019/09/13/使用scrapy问题汇总/</id>
    <published>2019-09-13T04:51:16.000Z</published>
    <updated>2019-09-13T04:51:16.083Z</updated>
    
    <summary type="html">
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Python2/3安装JPype</title>
    <link href="https://liujunjie11.github.io/2019/09/11/Python2-3%E5%AE%89%E8%A3%85JPype/"/>
    <id>https://liujunjie11.github.io/2019/09/11/Python2-3安装JPype/</id>
    <published>2019-09-11T11:04:06.000Z</published>
    <updated>2019-09-11T11:04:06.386Z</updated>
    
    <summary type="html">
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>初到北京</title>
    <link href="https://liujunjie11.github.io/2019/09/11/%E5%88%9D%E5%88%B0%E5%8C%97%E4%BA%AC/"/>
    <id>https://liujunjie11.github.io/2019/09/11/初到北京/</id>
    <published>2019-09-11T10:35:13.000Z</published>
    <updated>2019-09-11T10:35:13.666Z</updated>
    
    <summary type="html">
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Anaconda2/3在eclipse中分开下载Python2/3库</title>
    <link href="https://liujunjie11.github.io/2019/09/11/Anaconda2-3%E5%9C%A8eclipse%E4%B8%AD%E5%88%86%E5%BC%80%E4%B8%8B%E8%BD%BDPython2-3%E5%BA%93/"/>
    <id>https://liujunjie11.github.io/2019/09/11/Anaconda2-3在eclipse中分开下载Python2-3库/</id>
    <published>2019-09-11T10:34:16.000Z</published>
    <updated>2019-09-11T10:34:16.397Z</updated>
    
    <summary type="html">
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Python爬取虎扑新闻</title>
    <link href="https://liujunjie11.github.io/2019/09/11/Python%E7%88%AC%E5%8F%96%E8%99%8E%E6%89%91%E6%96%B0%E9%97%BB/"/>
    <id>https://liujunjie11.github.io/2019/09/11/Python爬取虎扑新闻/</id>
    <published>2019-09-11T10:31:58.000Z</published>
    <updated>2019-09-11T10:31:58.556Z</updated>
    
    <summary type="html">
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Python爬取西瓜视频信息及真实地址</title>
    <link href="https://liujunjie11.github.io/2019/09/09/Python%E7%88%AC%E5%8F%96%E8%A5%BF%E7%93%9C%E8%A7%86%E9%A2%91%E4%BF%A1%E6%81%AF%E5%8F%8A%E7%9C%9F%E5%AE%9E%E5%9C%B0%E5%9D%80/"/>
    <id>https://liujunjie11.github.io/2019/09/09/Python爬取西瓜视频信息及真实地址/</id>
    <published>2019-09-09T06:15:11.000Z</published>
    <updated>2019-09-10T04:44:07.398Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="参考链接"><a href="#参考链接" class="headerlink" title="参考链接"></a>参考链接</h2><ul><li><a href="https://zhuanlan.zhihu.com/p/32037022" target="_blank" rel="external">今日头条 视频解析 批量下载</a></li><li><a href="https://www.jianshu.com/p/63f3f25d3a03" target="_blank" rel="external">头条视频采集 带GUI界面 和代码详细注释</a></li><li><a href="https://www.jianshu.com/p/6ca1344a09db" target="_blank" rel="external">Python爬虫技巧-西瓜视频MP4地址获取</a></li><li><a href="https://docs.python.org/zh-cn/3/library/re.html" target="_blank" rel="external">re — 正则表达式操作</a></li><li><a href="https://juejin.im/post/5c8f15bde51d451d1118db99" target="_blank" rel="external">爬虫必备：Python 执行 JS 代码 —— PyExecJS、PyV8、Js2Py</a></li><li><a href="https://gitee.com/zuzong/python/blob/master/头条视屏抓取/net/DownVideo.py" target="_blank" rel="external">相关代码库</a></li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;h2 id=&quot;参考链接&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#参考链接&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;参考链接&quot;&gt;&lt;/a&gt;参考链接&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://zhuanlan.zhihu.com/p/32037022&quot; target=&quot;
      
    
    </summary>
    
      <category term="爬虫" scheme="https://liujunjie11.github.io/categories/%E7%88%AC%E8%99%AB/"/>
    
    
      <category term="爬虫" scheme="https://liujunjie11.github.io/tags/%E7%88%AC%E8%99%AB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>死亡之后，意识的猜想</title>
    <link href="https://liujunjie11.github.io/2019/07/10/%E6%AD%BB%E4%BA%A1%E4%B9%8B%E5%90%8E%EF%BC%8C%E6%84%8F%E8%AF%86%E7%9A%84%E7%8C%9C%E6%83%B3/"/>
    <id>https://liujunjie11.github.io/2019/07/10/死亡之后，意识的猜想/</id>
    <published>2019-07-10T12:41:53.000Z</published>
    <updated>2019-07-10T13:25:07.654Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>人死之后会是什么样？人真正的神秘的地方即“意识”，又是这么一回事？今晚我有些想要记录的东西。这是我的猜想记录。</p><a id="more"></a><p>曾经有数次我有过短暂濒死状态，这些个经历我一直耿耿于怀并且百思不得其解，现今我开始慢慢的意识到，原来那或许就是说无谓的“濒死状态”了。在我的中学时代有一半是睡不好觉的，那个时期我真正的感觉生不如死，加上长期的“一事无成”，我的心理状态每天都是郁郁沉沉的，如今回想也是不忍回看的。每个晚上我都是处于挣扎的状态，常常睁着眼睛到第二天是常有的事，导致于我在那段时间特别害怕到晚上，以及害怕有安静的时刻。或许是因为睡眠原因还是身体本身有其他原因，我在那段时期经常性的会突然两眼一黑即倒地，有时在上课时突然两眼一黑倒在课桌上，然后又突然睁开眼睛，脑子陷入一种放空状态，另外也是懵懂的一种状态。令我记忆犹新的是我在初中时看舍友玩棋，我弓着身子突然想站起来，还没完全站起来，我便直接整个身子倒了下来，可能时间持续了好几秒，以至于旁边的同学都在我突然睁开眼睛回过神来猛的站起来问我“怎么了？”…这段画面这些年来一直在我脑海里徘徊着，直到前些日子我重新将关注点拉到“人体”上，我才有所顿悟。</p><p>人体是神奇的，我无数次幻想我们是被精心设计出来的人偶，这一点在我最近就开始了解到的两性之间的一些性学知识和相关的人体器官以及从前就有的一些相关的感慨为引点，我对于“人体”不得不发出惊叹，人体好似被设计的天衣无缝，面对各种情况面面俱到，活脱脱的一个“鬼斧神工”罢！在我的心里我一直认为，人体就是被设计出来的。再者，如今的主流假设说法即人类是由微生物到人猿进化而来的，这一点我是不认同的，因为其中虽然由于我本人对于这方面知识认知有限并且视野还不是特别开阔，我只能看到一些疑点，但是仅仅只是怀疑。</p><p>回到正题，在我经常性的“两眼黑倒”，那些个的霎那间我是处于无意识状态的，即眼前一片黑暗，我什么也感觉不到，如同绝对的“无”状态，没有所谓的回马灯旋转回忆，也没有所谓的灵魂升天说法，但是在现今我认为这不过是电波的残留造成的罢！在我看来，整个宇宙即包括地球如同一个场源，而我们脑中的电波即所谓的脑电波是长存的，电波即代表意识的存在，而在“人死”的瞬间（肉体即刻死亡不代表意识即刻消失），是有着电波残留的，这些或许可以解释上方的回马灯以及灵魂升天的说法，即不过是因电波残留导致意识残留，所以有影像残留是正常的。在所谓的意识真正的消失之后即代表电波回到了上方提到的场源中，继而若是有了新的新生儿肉体（主要），回到场源的电波即有可能附着在这些肉体身上，继而慢慢的形成新一轮的“意识”，因为电波可能会呆在场源长短的缘故，会导致电波强度减弱（主要情况）亦或者少数加强（导致所谓的附在上个肉体上的意识残留）。一个人的意识主要受牵于肉体的经历环境，所以意识能学习形成到哪种地步都是不一样的。这恰恰可以解释梦镜的由来，可以理解为意识残留。</p><p>另外，对于几秒的“先知”情况，我想不过是先几秒的预想罢，并且恰恰是有几率的符合上了罢…</p><p>文末，记录一下偏题的心得：我又回到了曾经那个犟傲的状态，不过那确实是真真正正的我以及我想要的我啊！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;人死之后会是什么样？人真正的神秘的地方即“意识”，又是这么一回事？今晚我有些想要记录的东西。这是我的猜想记录。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="笔记" scheme="https://liujunjie11.github.io/categories/%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    
      <category term="笔记" scheme="https://liujunjie11.github.io/tags/%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>步步深渊</title>
    <link href="https://liujunjie11.github.io/2019/06/25/%E6%AD%A5%E6%AD%A5%E6%B7%B1%E6%B8%8A/"/>
    <id>https://liujunjie11.github.io/2019/06/25/步步深渊/</id>
    <published>2019-06-24T23:36:59.000Z</published>
    <updated>2019-06-25T00:02:33.596Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>年轻过早的选择安稳，好似一眼将整个人生都已经看破。</p><a id="more"></a><p>明白了生活的真相与这世间的本质，或许会慢慢的变得世故了，停止思考，停止活动，停止人生…这样的人生未免太过于无趣与狼狈了。曾经几时的我又何尝不是如此呢？在某一时刻认识到所有的真相，看清身边的本质，我沉沦了，我亦沉默了，我开始慢慢的步入深渊，开始觉得一切如何发展都是理所当然了，这世间亦不过如此不是？我的生活从那时起开始失去从前的激情以及目标，人生好几回好似就可以一眼望到头，我却也倒悠然自得了。</p><p>这绝非是我想要的生活。死于安乐的心，是我沉沦的本质。</p><p>回望这些月的日子，我花耗精力在玩乐之中，自以为早已看清所有，但是生活中确实还有我要去完成的事情以及目标。一旦陷入一种自我感觉的“安稳”，对于我其实也是矛盾的，我放不下抛弃所有，我依然坚持关注世事如昨即便在游乐的日子里，我是痛苦的。</p><p>这绝不是所谓的迷茫，也不是自己可以找借口去说服自我的一种敷衍，只是我对于目前烦腻的状态失去激情，继而让我的生活失去了目标罢了。我需要重塑内心的丰富多彩与色彩斑斓，我依稀也能感觉到从前的满足与充实。</p><p>这或许总归会是我要面对的一道坎，早点面对与醒悟何尝又不是一种好事。富于形式的生活是我丧失激情与希望的跛脚石，我却被它击垮在地，代价是我为时不多的依旧流血的生命，我是可笑的，当初的我最为看不惯的，却在我身上体现的淋漓尽致了。</p><p>那时的我，是可悲的，也是最不应该的。在现在看来，或许也是幸运的。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;年轻过早的选择安稳，好似一眼将整个人生都已经看破。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="笔记" scheme="https://liujunjie11.github.io/categories/%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    
      <category term="笔记" scheme="https://liujunjie11.github.io/tags/%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>关于爬取NBA官网(NBA.com)数据</title>
    <link href="https://liujunjie11.github.io/2019/06/18/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E7%88%AC%E5%8F%96NBA%E5%AE%98%E7%BD%91-NBA-com-%E6%95%B0%E6%8D%AE/"/>
    <id>https://liujunjie11.github.io/2019/06/18/关于爬取NBA官网-NBA-com-数据/</id>
    <published>2019-06-18T02:21:04.000Z</published>
    <updated>2019-06-18T03:02:03.586Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>关于<a href="https://ca.nba.com/" target="_blank" rel="external">NBA官网</a>的数据爬取的解析，其中记录了视频源链接(可直接进行下载的链接)以及文字的可爬取解析过程。</p><a id="more"></a><h1 id="爬取视频解析过程"><a href="#爬取视频解析过程" class="headerlink" title="爬取视频解析过程"></a>爬取视频解析过程</h1><p>以<a href="https://www.nba.com/history/legends/profiles/michael-jordan" target="_blank" rel="external">《Legends profile: Michael Jordan》</a>为例，其中有视频亦有文字。在爬取这些个视频之前我以为又是<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/M3U" target="_blank" rel="external">M3u8格式</a>的，曾经在国内主流视频平台均有见到过这种格式，至今我还没有完全破解该格式爬取的方法…所以心里没底。出乎意料地，在<strong>NBA官网上都是<code>.mp4</code>格式的。</strong>爬取解析过程中也是很轻松就爬取到了视频源。</p><p>千言万语不过一张图：</p><p><img src="https://liu-1258031152.cos.ap-beijing.myqcloud.com/%E5%B1%8F%E5%B9%95%E5%BF%AB%E7%85%A7%202019-06-18%20%E4%B8%8A%E5%8D%8810.31.10.png" alt=""></p><blockquote><p>即打开对应的<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/XMLHttpRequest" target="_blank" rel="external"><code>.XHR</code>格式</a>的进行筛选，即可在其中查找到资源源地址，发现每一个视频都有这么一个文件，里面就可以查找到视频的各种清晰度等信息…整个过程还是很轻松的。<strong>其实这种方法可以适用很多网站！</strong></p></blockquote><p>以下为动图操作演示：</p><p><img src="https://liu-1258031152.cos.ap-beijing.myqcloud.com/Jun-18-2019%2010-33-35.gif" alt=""></p><blockquote><p>拿到视频的源地址之后，可直接用浏览器进行下载即可，当然若是下载的多可用Python写个爬虫程序亦可。</p></blockquote><h1 id="关于文字解析"><a href="#关于文字解析" class="headerlink" title="关于文字解析"></a>关于文字解析</h1><p>可先看以下的图解析：</p><p><img src="https://liu-1258031152.cos.ap-beijing.myqcloud.com/%E5%B1%8F%E5%B9%95%E5%BF%AB%E7%85%A7%202019-06-18%20%E4%B8%8A%E5%8D%8810.35.22.png" alt=""></p><p><img src="https://liu-1258031152.cos.ap-beijing.myqcloud.com/Jun-18-2019%2010-34-51.gif" alt=""></p><blockquote><p>实际上可发现文字部分还是属于一种静态资源的(实际上文字资源都是这么一回事…)关于静态资源的爬取就不多说了，直接启用Python结合一些模块爬取是最快的。</p></blockquote><h1 id="最后"><a href="#最后" class="headerlink" title="最后"></a>最后</h1><p>通过结合<strong>Chrome浏览器</strong>下载下来的视频演示：</p><p><img src="https://liu-1258031152.cos.ap-beijing.myqcloud.com/Jun-18-2019%2010-43-07.gif" alt=""></p><p>就这样了～</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;关于&lt;a href=&quot;https://ca.nba.com/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;NBA官网&lt;/a&gt;的数据爬取的解析，其中记录了视频源链接(可直接进行下载的链接)以及文字的可爬取解析过程。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="爬虫" scheme="https://liujunjie11.github.io/categories/%E7%88%AC%E8%99%AB/"/>
    
    
      <category term="爬虫" scheme="https://liujunjie11.github.io/tags/%E7%88%AC%E8%99%AB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>杂记6.5</title>
    <link href="https://liujunjie11.github.io/2019/06/05/%E6%9D%82%E8%AE%B06-5/"/>
    <id>https://liujunjie11.github.io/2019/06/05/杂记6-5/</id>
    <published>2019-06-05T11:52:39.000Z</published>
    <updated>2019-06-05T12:31:39.356Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>烦躁…疯狂…</p><a id="more"></a><p>烦躁，面对于形式主义的考试，我是矛盾的。不甘心于这种“默写考试”，但是一边又急切地希望考试可以简单易过一点…处于中间状态下，我整个人都是无言以对的，无论是面对自己，还是这早已无任何意义的考试。但是，我必须明白一点，这种考试与真正的考试是不同的。面对考试，我早已心生厌倦，特别是无意义的形式考试，面对于这样的考试，我在选择了一条曾经从未想过的方式去解决，居然还感到窃喜，尽管心中会有那么一点的不甘与内疚，但是总体上我还是可以说服自己去接受的…面对怎样的考试，我想还得分清主次，做到分条斯里，万万切记：并不是所有考试均如此，并不是所有考试均值得我去这么做！</p><p>趣事，选课老师泪撒讲台，原因是因为看到有学生通过出卖国家机密获取私人利益，而深感自责。这是一种有趣的现象。究竟是他们被洗脑至深，还是我们这一代已无法无天了？世上本没有绝对的正确与错误，思想何妨又不如此。许多的人与事关乎于事主本人，其中的真相又何从得知呢，一己之言产生的偏见是屡见不鲜的，若是借此投机取巧，另有用心，这真的是罪大恶极了。矛盾，矛盾，矛盾…世间真真假假，在外人看来大多不过是雾里看花，糊里糊涂罢了。</p><p>疯狂，王者荣耀的黑色产业链居然是处在违法的基础之上。我因为沉迷于这款游戏无法自拔了，数次有这种想要加入的冲动，最终还是理性占了上风。然而因为需求催生出来的市场，我却不过是其中为虎作伥的其中一员罢了。另外前段时间我过于自我放纵了一点，无数次怀疑这世间规定于秩序的合理性，貌似又并非完全的合理，这些终究是属于少数人制定的世间规则。绝对上的、表面上一本正经的成功往往又是见不得光的。我开始怀疑，在这世间行走的游刃有余，真正的做到风生水起，我还得付出相较如今多大的代价，哪怕是这条小命呢。</p><p>顺便记录一下，第一次的电话面试，因为这些天没有课，整个人都是昏昏沉沉的，着迷于打游戏混时间，整个人都是浑浑噩噩的…思维有时变得不再清晰明朗，这一点是致命的…另外，反思与总结总是少不了的课题之一，我需要更多的锻炼与更多的自信与淡定去面对每一天要发生的种种，尽管最后还是不怎么如意，但是大多数却也真的是事在人为的罢了。</p><p>最近的这些天摆脱于从前匆忙的时光，我渐渐的开始认识到了从前不曾察觉到的一些觉悟与认识，这一点算是一些收获吧。</p><p>昨天是“<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%85%AD%E5%9B%9B%E4%BA%8B%E4%BB%B6" target="_blank" rel="external">六四事件</a>”三十周年的日子，时光匆匆而过，但是留下的东西却也倒让一些人心惊胆战，继而搞得人人自危，人心惶惶，真的是有过之矣。这种丑态真的是滑稽亦可笑了。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;烦躁…疯狂…&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="笔记" scheme="https://liujunjie11.github.io/categories/%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    
      <category term="笔记" scheme="https://liujunjie11.github.io/tags/%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>关于iPhone已购买app应用在iPad上下载使用</title>
    <link href="https://liujunjie11.github.io/2019/05/16/%E5%85%B3%E4%BA%8EiPhone%E5%B7%B2%E8%B4%AD%E4%B9%B0app%E5%BA%94%E7%94%A8%E5%9C%A8iPad%E4%B8%8A%E4%B8%8B%E8%BD%BD%E4%BD%BF%E7%94%A8/"/>
    <id>https://liujunjie11.github.io/2019/05/16/关于iPhone已购买app应用在iPad上下载使用/</id>
    <published>2019-05-16T11:41:03.000Z</published>
    <updated>2019-05-16T11:56:53.335Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天在iPhone上购买了一个应用，发现在iPad上提示还有要付款的按钮，现在已解决，在此记录一下。</p><a id="more"></a><p>平时经常可在<code>AppStore</code>一个应用上写着<code>提供iPhone App</code>或者是<code>提供iPad App</code>，实际上，<strong>在iPhone中购买了之后，在iPad中是可以免费下载的，也就是一边设备购买付款成功了之后，在另一边设备登陆同一个Apple ID的情况下也是可以不必再次付款下载的，比如在iPhone上已购买下载了，这样在iPad上登陆同一个Apple ID搜索到这个购买的app是可以直接进行下载的。<code>iPhone App</code>/<code>iPad App</code>就是一次付款，两边使用的。</strong></p><p>如果先在iPhone/iPad上进行付款购买了一款app应用，但是基本上在iPad/iPhone上还是显示“付款金额的按钮”，这时点击这个按钮会弹出一个窗口提示“已购买了，可免费下载”(前提是同一个已付款购买的Apple ID的登陆)。</p><p>另外小记一下在使用<code>Apple ID</code>付款购买之后，购买记录显示其处于“待处理”并且没有单号编码出现的情况下的状态，<strong>其实这属于正常的等待行为，因为在与Apple交易付款成功需要一定的时间过渡，耐心等待单号编码出来，此时即代表与Apple交易付款成功了。这种情况可能会影响上面说的“一次购买，两边使用”的情况，耐心等待“待处理”的字样变成单号编码交易成功，之后再尝试也是可以的。</strong></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;今天在iPhone上购买了一个应用，发现在iPad上提示还有要付款的按钮，现在已解决，在此记录一下。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="Mac" scheme="https://liujunjie11.github.io/categories/Mac/"/>
    
      <category term="iPhone" scheme="https://liujunjie11.github.io/categories/iPhone/"/>
    
      <category term="iPad" scheme="https://liujunjie11.github.io/categories/iPad/"/>
    
      <category term="app应用" scheme="https://liujunjie11.github.io/categories/app%E5%BA%94%E7%94%A8/"/>
    
    
      <category term="Mac" scheme="https://liujunjie11.github.io/tags/Mac/"/>
    
      <category term="iPad" scheme="https://liujunjie11.github.io/tags/iPad/"/>
    
      <category term="iPhone" scheme="https://liujunjie11.github.io/tags/iPhone/"/>
    
      <category term="app应用" scheme="https://liujunjie11.github.io/tags/app%E5%BA%94%E7%94%A8/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>杂记5.10</title>
    <link href="https://liujunjie11.github.io/2019/05/10/%E6%9D%82%E8%AE%B05-10/"/>
    <id>https://liujunjie11.github.io/2019/05/10/杂记5-10/</id>
    <published>2019-05-10T01:53:05.000Z</published>
    <updated>2019-05-10T13:35:53.717Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>曾经一致认为的真理，现今一直在动摇。</p><a id="more"></a><p>“民主”与“独裁”，曾经在我一致认知之下，其实不过是最为表面的一面。“民主”不过属于少数人的民主，“独裁”亦然属于少数人的独裁，没有哪个机制是绝对的，相对的却只有“好”与“坏”的当权者或者是执政党。曾经我把“民主”想的太过于美好（以美国为参照物），我早应当意识到这些想法是不现实的，是属于理想状态下的，绝对的“民主”，绝对的“独裁”，这是我曾经偏向的两个极端。</p><p>……</p><p>在政府与人民之间往往有着不可跨越的鸿沟，然而偏见往往来源自不理解。将要行使任务的政府没有深入了解每一个受到牵连的人的想法，总是容易独自行使大权，这往往使得这些大多数人们的利益受损。在另一方面，这些人们自然会形成一股反抗的力量，从而使得政府与人民之间的矛盾开始建立。当然，作为第三方旁观者，其间的复杂性往往还要大的多。当地政府接到“上级”的命令行事（往往是关乎仕途的任务），或许加上更多的因素影响使得任务快速开始进展，照顾不到大多数受牵连的人们的利益所得，长期以往，就会造成官民矛盾的加深。但是当事情发生，人民总是会习惯性将责任归于政府身上，久而久之，另一股“反势力”亦然崛起…这是一个复杂性极强的真命题，在政府与民众之间，太过于偏向哪一方都是不理性的，在没有更多的调研的情况下亦然如此。</p><p>在中国，政府与民众之间的关系处理亦然还有很长一段路要走。</p><p>……</p><p>最近在“五一”之前通过网络有意无意看到了<a href="https://zh.wikipedia.org/zh/婉容" target="_blank" rel="external">末代皇后“婉容”</a>与<a href="https://zh.wikipedia.org/zh/嵯峨浩" target="_blank" rel="external">末代皇妃“嵯峨浩”</a>的图片，从此被她们两人的容颜深深的吸引了…我废寝忘食地花了三天去研读了关于她们的史料书籍。当然，其中最为吸引我的全是她们身后的故事以及那个战火纷飞的年代，无论是谁都难以逃过这场洗礼。每当联想到那个年代千千万万的人们，我突然也不再执着的去为以上两位女性感到极度的惋惜了。然而，因为了解到了婉容皇后的学识背景，深知她是个有智慧，且知书达理的具“现代思想”的女性，所以起初我始终都不相信她跟别人有“私通”一事，但是通过查看其当时身边人的回忆录，我只能去说服自己去相信确实是有着这么一个历史事件存在的…为此我亦感到痛惜，同时也满怀同情。</p><p>……</p><p>最近通过“五一”小长假，我又回到了“王者荣耀”的怀抱，所幸没有以前刚刚玩的时候那般痴迷了，不过时常想买下一些想买的东西，借此机会我偶然了解到了通过退款苹果“app store”免费获取游戏点卷一事，这个问题迄今存在好些年了。我好几次忍不住怀着这种想法想要自己去试试看，但是还是忍住了，但是，我却选择了去购买那些用这个方法得到点卷的人所出售的商品…我亦属于为虎作伥了，因为有需求才会产生市场，我亦是没有资格去评论这件事的，然而，我选择了用少部分钱去安慰自己的内心，使得良心受到的谴责更少一些罢了…我也是有些可笑了呢…但是我坚决不会去做那件实属“诈骗”行为的操作的！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;曾经一致认为的真理，现今一直在动摇。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="笔记" scheme="https://liujunjie11.github.io/categories/%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    
      <category term="笔记" scheme="https://liujunjie11.github.io/tags/%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
